---
title: Mise à jour du 13 octobre 2023
authors: [bch]
tags: [Nouveautés]
---

# Mise à jour du 13 octobre 2023

## Nouvelle documentation

Une nouvelle mise en forme de la documentation a été déployée. Les liens **Tutoriels** des plateformes pointent maintenant vers cette documentation:  
https://dne-elearning.gitlab.io/moodle-elea/documentation

<!-- truncate -->


![Nouvelle documentation](nouveautes_20231010_1.png#printscreen#centrer)


## Filtres Peertube et PodEduc

Le filtre multimédia a été amélioré pour traiter également les liens vers des vidéos PodEduc, Peertube et des listes de lecture Peertube.  
Créer un lien vers un de ces éléments et vous le verrez automatiquement afficher la vidéo ou la liste de lecture intégrée dans votre cours

![Filtre Multimédia](nouveautes_20231010_2.png#printscreen#centrer)

## Création de comptes locaux enseignants

Pour les établissements ne bénéficiant pas d'un ENT, il était déjà possible de créer des comptes locaux pour les élèves à partir des fichiers Siècle et Onde. Il est maintenant possible de créer des comptes locaux pour les enseignants à partir des adresses de courriel académique :
- **Se connecter** avec le compte établissement
- Cliquer sur **Gérer les enseignants**
- Cliquer sur **Créer des enseignants**
- Entrer les adresses de courriel académique puis cliquer sur <code>CRÉER</code>

![Création enseignants](nouveautes_20231010_3.png#printscreen#centrer)

:::info
Les enseignants qui possèdent déjà un compte avec cette adresse de courriel se verront ajoutés à la liste des enseignants de l'établissement, sans création de compte.  
Les enseignants nouvellement créés recevront un courriel avec les identifiants de connexion. **Le nom d'utilisateur sera l'adresse de courriel**.
:::

## Gestion des membres de l'établissement

En tant que gestionnaire d'établissement, il est maintenant possible de :
1. Retirer un enseignant
2. Supprimer une classe, un groupe sans élève.


![Suppression cohortes](nouveautes_20231010_4.png#printscreen#centrer)

## Autres modifications
- Réorganisation de l'ordre de traitement des filtres et de leurs paramètres par défaut
- l'ajout d'un titre et d'un bouton de lancement s'effectue correctement depuis la barre de lancement rapide, pour les plateformes de la vague 1.


